\part*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{part}{Introduction}

Le but de ce projet est de construire une application de réalité augmentée "from scratch", c'est-à-dire en essayant de réimplémenter le maximum de méthodes, utilisant le moins possible d'outils déjà existants. Nous avons souhaité partir sur ce principe afin de comprendre plus en profondeur les concepts abordés en IN5x. Ce programme n'a absolument pas pour but de remplacer ou d'être plus performant que les programmes existants de réalité augmentée, mais est simplement un moyen pour nous de tester et d'appliquer nos connaissances.

L'application se basera tout de même sur OpenCV, une bibliothèque graphique libre spécialisée dans le traitement d'images.

Plusieurs méthodes sont envisageables pour la création d'une application de réalité augmentée. Certaines méthodes basées sur de la reconstruction de scène 3D avec notamment de la Feature Extraction peuvent être très efficaces et ne nécessitent pas de repère dans l'image, mais l'implémentation et les concepts à appréhender sont plus importants.

Notre application de réalité augmentée se basera sur une méthode basée sur un repère, l'ARTag, qui consiste à placer un marqueur sur l'environnement, permettant à la caméra d'avoir des indications en temps réel sur l'orientation ou la distance des objets virtuels à intégrer à l'environnement selon la forme détectée du marqueur. 

Ce rapport est divisé en quatre parties distinctes. Dans un premier temps, nous parlerons de comment détecter l'ARTag sur l'image. Deuxièmement, nous montrerons comment nous avons construit la scène autour de ce tag, à partir de la caméra jusqu'au rendu. Puis, nous nous pencherons sur les axes d'améliorations de l'application, qui pourraient la rendre plus robuste et réaliste. Enfin nous regarderons certains détails de l'implémentation.